精英班係咪其實會令某啲好嘅學生表現變差?

通常精英班都係將上一年考最好嘅學生分成一班

但有一個現象好似係
雖然精英班平均成績係會比普通班平均成績好
但係喺普通班入面考得最好個啲會始終會比精英班入面大部分人好
咁其實係咪 摱車邊入精英班嘅人 反而應該留喺普通班?

其中一個原因可以話因為入到去壓力更大
同人處處比較 結果考試發揮變得差左

或者入到去鬆懈左 而普通班就有人發奮圖強

係
利申過來人

高中果陣勉強入咗精英班，被人屠得多之後成績猛進，我諗如果我仲係普通班應該U都入唔到，不過呢啲野好睇人

咁 band 1 學校考第尾係咪要去 band 2 學校讀好d

做咩 小學雞升中想上黎問野?
唔好天真啦
由form2開始分精英同普通班 已經決定左邊班係醒 邊班係蠢

有咩問題 可能會令個嗰學生醒悟定點呢
如果可以睇下band 1尾最差學生公開試成績vsband2最好學生就好 可惜唔知點搵實際數據

平均黎講係一定 而家討論緊extreme cases
醒加努力啦 單靠醒屈唔到機

留係普通班成績會愈黎愈差
因為係班入面成績算好 點考都頭十 以為自己真係成績好好 後期先知同級其他班比只係中中

低form果陣係so-called 精英班 反而間唔中都會發下力讀書 因為真係有d讀得書既人笑鳩讀書廢既人 唔想比人笑惟有努力讀

利申 我的朋友就是我 u都入唔到

成績比現係浮動嘅
所以上年表現唔代表今年同下年嘅表現

普通班有人平均分高過精英班
即係佢全級名次會喺英精班人數之內

下年精英班重組時，上面嗰班人就會入精英班

屌，講咁多咪即係好英甲上英超

有啲所謂升降機咪成日上下跌下囉
唔明有咩咁出奇，機制上係無可能絕對性地抽出永遠最好表現嘅學生嘛

至於壓力就真係另一件事，因人而異。
有人鍾意自由發揮，有啲要畀人谷先讀書。
同一個學生唔同教師教都會有唔同嘅學習態度，難以一概而論

呢度有問題 英超英甲踢啲對手唔同會反映喺分數上 但考試無論咩班都考同一份卷 公開試咩學校都考同一份卷
但同意你講關於成績浮動嘅講法
即係一年考試唔可以下定論邊啲係精英
但你覺得應唔應該留喺普通班?做普通班嘅精英?

其實可以擴大個問題 好似喺職場 做中型公司最勁嗰個會唔會多機會發展過大公司最差嗰個 長遠黎講對事業更好

愈挫愈勇嘅人好難得

精英班個精英係上年嘅精英
同今年嘅精英無必然關係。

而推展問題嗰度，睇人啫
所以我覺得試咗先

有兩個offer喺手你先有得㨂

如果你排得尾都話自己入精英班會讀書叻啲嘅
就算有人信你都排唔到你

心態問題
精英班排第尾

以前緊頸入精英班 好大壓力 啲同學好勁 尤其英文lak lak聲
自己成日都徘徊在唔合格與僅僅合格水平 經常排最尾幾位 最後越讀越差

講起菁英班就嬲嬲地
細個讀小學讀左4年A班 即係菁英班
次次望撚住張買補充回條都屌出聲

比如話有5本補充練習 BCD班淨係要買1本
但係A班要買哂5本 要做多人4本

果陣唔明點解人地可以做少D功課 多D時間玩
菁英班咁唔公平要做多幾本野

通常band1頭同傳統名校都冇分菁唔菁英班

菁英班係啲差啲嘅學校諗出嚟嘅on9嘢 將啲資源谷晒俾一班人 半放棄淨低嗰幾班
美其名話想良性競爭 照顧不同學習需要 實情係想谷入u率升band

same, 普通班長期第一，以為自己好勁，結果Dse炒粉

其實只係決定左邊班係勤力 邊班係唔勤力

資質都差好遠

屌 我以前都係
中三嗰年俾人放咗入精英班
之後咩都跟唔上
成年全班考尾一尾二
全級排名都跌到勁低

同你一樣
入精英班後進度跟唔上
之後越考越差去到全班最尾

照咁講
不如喺香港做幾年野儲左筆錢之後去第三世界國家做土皇帝
做人應該向上而唔係向下
俾你考第一又點吖
出黎做野都係講際遇多過實力
除左專業人士要有牌

不如簡單講
古時喺京城做3 4品大官實俾1品嗰啲官/皇親國戚壓住
反而無喺地方做5 6 品官作威作福咁正啦

係
自己form 5申請調去普通班 結果turnout高過predict 10分
原本果班識人全年第一 但係form 6因為壓力自爆 最後低過predict 7分

中學讀所謂傳統名校 有分五班，最差個兩班上中英文堂要拆開3份 小班教學 但係教既老師質素都係差d 上堂就係玩，嘈 不過中一二個期返學好開心 中三開始出去補習 中四上左所謂精英班（理科），但係讀得好辛苦，學期完直頭轉返文商，留左一年中四 ，反而讀得開心左，最後CE都有廿幾分 轉左個陣既恆商讀

其實朋輩影響好緊要
精英班啲人多數都好勤力
咁見到人地開始溫書 自己都會醒水知道要開始溫書
但普通班啲人懶開 又成日唔做功課 考試前一晚先開始溫書
同呢啲人玩得多就好易俾佢地影響到 咁個人自然就會愈懶愈蠢

利申初中精英 高中普通

係
利申受害者
喺所謂傳統名校精英班 f2讀到有病包尾，之後差班 排頭幾病又好返，最後理科班（即係精英班）成績前半

中一200人(5班)考100左右，中二考7x，抆車邊入精英班 (2班)，中三冇進步
跟住每次測驗考試慢慢升，中六頭10

利申 我個名

中一都係精英班，但係係以小六入學 test計算

我研究過呢個問題
因為我成個中學生涯就係升降機 一年精英班一年普通班咁梅花間竹

可以同你講 壓力呢樣野 係會有 小部份人可能會因為受唔住壓力 成績差左

但對好多人黎講 係好事
成個環境同讀書風氣 係會潛移默化影響左你
短時間之內 你自己未必覺
但幾年之後 你睇番其他班d 人 就會意識到個差距

講真 入到精英班未必就會好勤力
事實我當年都唔係
但起碼你會知道自己同最勁個班人既差距有幾遠 你會係佢地身上學到野

好多成績唔好既人個問題係
佢地意識唔到自己資質唔好 或者係高估左自己能力
佢地會成日覺得自己只要發力 成績都會好好
又會以為精英班d 人成績好只係因為死讀書
但事實係好多人平時都係照樣打波 打機 拍拖 成績好完全係資質問題

睇你讀咩學校
普通band 2 3學校 大家資質真係唔會差好遠
但去到band 1你會真係見到人同人之間智力上既差距

不過算啦 呢d野 其實唔知好過知
普通人既話 寧願開開心心過左個六年佢算啦

Exactly就係噉
過來人

精英班嗰期畀人笑過成個上學期
我一直好少同人鬥，尤其係笑我嗰條友
因為我一直覺得佢根本冇得同我鬥
上學期瘋狂打機又懶到仆街結果考11x/20x

下學期每日抽半粒鐘出嚟溫書，最後12/2xx
不過拉勻全年都係低過佢

寧為雞口，無為牛後

出黎做野你就明點解。

大型機構人材濟濟 選拔人材機制未必夠好 就算有潛力嘅人都未必有機會發展
就好似有啲新星入到啲勁隊 入到去又無正選踢 都要撰擇轉隊或者外借搵到自己嘅舞台去磨勵自己 先有機會變成世界級明星

初中精英班，唔溫書，抄功課成績，無心機溫書。同學又成班好功利，無咩快樂。

上到高中揀左文商班，d人覺得無咁好既班，但反而我更有心機讀。同學又好d

好彩冇事
全班排名同全級排名通常係差唔多around 40

呢個係真。

話說小學五年級個時學校會將群勁學生推入精英班，小弟當時有份參與，但我唔係受影響個班，我讀書叫叻，沖到上全班第七。

好啦，話明係精英班，最勁個班，全班嘅班名次其實就係級名次，當時我地班包尾42名係全級42名（名次用考試總分計）記得個時去個d功課補習社同d其他班嘅人討論起，有一科我地班最低分97分，全級唔計我地班最高94分。

去到六年級開始，包尾個10名就開始係咁跌，跌到中游位置，之後中學入唔到好，最後大學入唔到去做野。

好地地一個叻人就咁收咗皮

中學唔係精英班 但係起碼讀得開心
成績有時仲勁過精英班既人

基本上精英班入面有8成都唔會換人
2成狀態不穩 彈出彈入好正常

好嘅學生變差，同佢係咪因爲入咗精英班關係不大
個人睇法係某啲學生到咗瓶頸、又有某啲學生開始開竅有關

所以都係睇資質
本身中遊嘅, 入到去精英班同班叻人一齊打機踢波拍拖,
書又冇佢地讀得咁快, 咁就會自然收皮

如果本身吸收得快嘅話, 入精英班跟返叻人個進度去讀,
學吓佢地嗰種諗野方法, 自自然然就趺唔到出去

我覺得咁對果2成彈出彈入的同學黎講都幾慘
8成學生已經獨自形成一個群體
剩低果2成根本好難融入到佢地
咁學生的生活都好難開心
個情況就好似要個學生經常轉校咁

中一全級42最後一名入中二精英班
中二全級第7
中三不要說了

其實睇你份人係點

我都覺得係
身邊好多同學初中都係平平無奇
上到中45突然勁到仆街
會考完之後上AL就收左皮

亦有同學會考麻麻AL考到曉飛

更多既係初中勁到仆街會考14 15 16分咁岩岩升到
AL大收皮

小學摱車邊入左精英班，連續幾年既成績都係墊底
最後全班入曬band 1英文中學，自己就派咗band2中中，人仔細細個段時間完全心情跌咗入谷底
呢個記憶畢生難忘

以前讀band1英中
學黃子華咁講，精英班就考個D分，我地呢就考呢D...

識好多AB班普遍中英文勁啲嘅人入晒bu, city嗰啲，好多都係文科女仔
反而初中E班嗰啲好多揀完科就屈electives入三大

好睇你間學校本身

好慘
咁普通班啲勁人你又知唔知道佢地點